[理性討論]買名種貓狗有冇問題

好多愛動物愛到上哂腦既人唔知點解好反對人買名種貓狗
佢地黎黎去去既論點都係
1. 買寵物係害左佢地
2. 真正愛貓愛狗係唔會理佢地品種，而且冇得領養

先係1，寵物店10間有9間都係黑心係人都知
的確好多無良商人為左要純種貓狗而大量近親/快速繁殖貓狗
咁對佢地而言的確唔係好事

但好多人亦好似忽略左好多真心係繁殖貓狗既貓舍狗舍
我唔敢講間間打正旗號有哂證書又唔知點點點既都好有良心
都係的確有好多係有心照顧，亦唔會強迫佢地繁殖同近親交配
咁我係依D鋪頭買點解有問題?

好多人甚至係扭曲到好似繁殖就已經有問題
一見到人地養貓養狗唔絕育就話人無良
可能人地係有心有能力養埋bb呢
甚至係生一、兩胎黎出去賣又有咩問題?
所謂動物商品化，某程度上每個人都係有價值，唔輪到動物去商品化

到第2就仲搞笑
我地選擇男女朋友都會選擇樣、性格啦下嘛
個班人口口聲聲話愛寵物多過愛自己，偏偏大愛到咩動物都要包容咁
唔同品種既貓同狗的確係有唔同既性格同樣
點解唔可以話花貓樣衰但鍾意布偶貓?
點解唔可以話某D狗普遍乖d而想養個d狗多d?
如果係咁大愛，點解自己選擇男女朋友又唔個個接受?
(雖然多數扭曲左既愛寵物既人都係現實冇男女朋友既人)

跟住佢地就會講名種貓狗冇得領養
點解一定要迫人領養? 冇人要既動物好可憐
咁無人要既小朋友都好可憐，又係唔係我地應該日日都領養小朋友呢
有時唔係愛唔愛動物既問題，而係領養真係未必人人接受到

點解領養+花貓/唐狗=好主人
買+名種貓/狗=無良黑心主人?
我真係諗唔明

總之係佢地既世界
名種就係罪

繁殖又話無良
放生又話無良(當然放生真係無良)
咁唯一方法就係等d名種貓狗絕哂種架咋bo
雖然係生物學上所有家貓/家犬都係同一品種
但情況就好似唔比黑人再生仔咁一樣姐

不過事實係，如果係極偶然既情況下有名種貓狗領養
10個大愛人9個都會選擇去選擇隻名種貓名種領養
我發現好多時所謂僧人養名種貓狗既人，都係買唔起既人

個人支持領養 覺得買真係唔好 正如你頭先所講

唔講咁多
正評

因為自己領養左唐貓，站在道德高地上，更係要show下個光環，屌下其他人

最好個句極之不認同, 買隻貓要幾錢姐, 只係你諗唔到真係有好多人為左救多隻貓狗而去領養, 呢個係你自己思維問題.

個人覺得領養好啲,因為冇人領啲貓狗好似好慘咁,不過如果你想買當然都冇辦法阻止你,哩啲個人選擇,最好幫襯返啲良心企業。

BTW,其實如果有得買我想買到啲父母純種的雜交種,例如純種拉布拉多溝純種雪橇,個原理好比雜交水稻,又或者人類的混血兒咁,將雙方最優良的基因混合埋一齊,唔知會點

其實領養某d痴人嘅流浪貓的確係一個雙贏嘅方案，但係好多義工都因為幫完某d流浪貓絕育or醫病就擅自將佢哋帶入屋就真係有d難搞
因為唔親人嘅成貓被領養嘅機會極低，到佢哋真係無人願意伸出援手領養嘅時候，義工又開始屌曬鬼話大家買貓鼓吹繁殖害死曬呢d無人領嘅貓，但係佢哋又有無諗過唔係每一隻貓都追求入屋呢？

其實喺領養裡面 都有名種狗
我隻Poodle都係領養 但我個青梅竹馬一見到係有啊種就唔理三七二十一都屌咗先
我覺得養有品種嘅狗無乜問題 都係想養自己想養嘅寵物 話晒都要對足10年 梗係想揀隻自己鍾意 或者合眼緣㗎啦

第二點
係 揀寵物有偏好係好正常
好似揀人咁 都會睇樣 身高
但你遇唔倒中意既type既女仔
例如你想要鬼妹 但冇
都唔會話去外國包養
（就算包養都好過買寵物 至少人地係自願既
買寵物似係俾錢揾個鬼婆生件俾你）

遇唔倒咪等下
或者要番港女
對寵物都一樣道理

你又知寵物係非自願？

唔好喺寵物店買就得